有冇人玩文王卦占卜？

如題。

唔識，同周易蓍草占有咩分別？

六爻？

對。六爻/金錢卦/文王卦等等

少少研究 咩事?

蓍草占，用爻辭去解。偏向用義理易層面去操作。

文王卦，用五行生剋制化去論。起卦形式也不一樣。

成日覺得啲卦爻模棱兩可 係我唔識問定點

我覺得，香港而家好少人玩。

個個都玩塔羅，或者奇門。

義理易就會。

象數易就有好specific 嘅象出嚟。

放你支卦上嚟大家解下啦。

自學咗陣 唔記得擲過咩卦
想問巴打摘到一變爻係咪淨係睇果個爻 唔使睇卦本身？
同埋 三/四變爻 網上d人個個解法都唔同 巴打點睇？

有時問下個月d感情運 結果講d野好似文不對題咁

唔係，要成支卦一齊睇。唔可以淨睇一爻，又有世應，用神，六獸，空亡，卦身等等。

最重要係年月日嘅影響。

唔了解 我都係自學

自學嘅問題係有啲難儲卦例
我係有惑先占果啲人嚟

正路呀，唔會咁無聊無啦啦占。

我都有朋友學文王卦，佢之前睇到一段片就介紹咗比我睇，我覺得都幾有用，佢有教啲基本嘢，比起睇書易明，大家可以參考下。